1973年 香港傳媒這樣講立法局

《立法市政兩局帶頭玩問題遊戲論》（1973 年明報三蘇怪論）

三蘇曾經想過，何以香港有咁多問題遊戲？起因何在？原來係由立法局及市政局發起，帶頭引導與傳播而來，此兩局開會的程序與情形，即為問答遊戲之濫觴。

香港有個立法局，表面看來，乃係民主代議制度，好多矇查查友以為即係英美政治之國會組織，其實完全不是這一回事。立法局開會之前，報上早上透露此次開會，有某議員提出某某問題，質詢政府，於是開會之時，由官守議員負責對這個問題解答一番。答完就了件事。在會議席上，冇得拗，換言之，即係冇「討論」之程序，決不會有唇槍舌劍之情形。英國下議院開會時的，你指我來鬧，我指你來罵，一人一句，鬧到面紅面綠，以至擲墨水瓶烟灰缸之情形，（在香港）決不會發生。更不會有赫魯曉夫在聯合國席上除左鞋敲桌子的事。甚至連法庭上控辯雙方爭住起身發言的緊情熱烈情形亦欠奉。立法局議員只係事先把要問的事用書面送去立法局，等負責該部門的官員準備好一番說話，在席上宣讀一輪，就告一段落，質詢者對該官員的答覆滿意與否，完全冇聲出。因為人地已經答了。 ......

今日傳媒只係政府走狗

四十幾年前嘅民主意識仲高過今日

知唔知點解？ 其實香港本身果班知識分子同資產階級係一直以黎都好緊貼先進思想 好有公民意識
但自50年代以黎 一批又一批難民湧港
難民既饑荒情結 加上佢地本身教育程度普遍較低 呢堆人反倒成為香港主要人口成分

70年代既社論高質？只係因為當年只有名咀健筆能成為主流聲音 流傳至今 現在互聯網社交平台卻將話語權分散到普羅身上罷了

正如你睇春秋古籍 都會覺得點解古人咁思想開明解放 但其實當其時可能首都以外 一個鄉先出到幾個唔蒙昧既讀書人

話說回來 我地呢代香港人成分複雜左好多 有幾代文化傳承既香港人 有靠自己才幹擠身中流既難民後代 有更多仍然混沌浮沈中既難民後代 亦有一直以黎都源源不絕既新移民

如果有心 自認係educated既 點樣將自己同溫層入面既進步思想同化其他層先係重點所在 令香港既主流思潮脫離返饑荒情結帶黎 私慾主張一切 損人不利己 旁觀者效應既掌控
佢可以話難 又可以話無想像中咁難
否則你只會沉淪係眾人皆豬既痛苦入面 不斷嘗試將自己一層人從香港其他人割出來 又一次又一次發現自己既徒勞無功
直到你死 或者做夠行屍儲夠錢去用物質麻醉自己 例如買第二個國籍黎自慰一番

咁其實一百年黎香港亦只係一個移民、難民、殖民城市
匯聚各式各樣人種黎黎去去，似一間和平飯店